乜原來鷹粟粉唔等於生粉 ？

喺youtube睇緊蘿蔔糕教學

有人教同時落粟粉同生粉

我傻傻分不清

乜唔係同一樣嘢？

問老母，佢都唔識分

不過佢話喺佳寶見過有一隻叫泰國生粉

佢都唔知係乜 ，無買到

corn starch同 potato starch都係starch

係囉...唔識分

唔同starch嘅結構唔同，佢地做出嚟嘅成品質感都有唔同
e.g. 你平時食糖水啲小丸子同珍珠奶茶啲珍珠都係用唔同嘅starch整

不過生粉好似唔多地方有得賣

勾芡 2種都得 所以一般家庭會混用

泰國生粉又係咩

蘿蔔糕應該主沾米分 之後加粟粉/生粉都得

台灣芋圓是否又用另一種starch?

生粉supermarket有得賣咩？唔多覺